
**Trabajo numero 1**



1. ¿Qué es git?

Git es un software de control de versiones,osea lo que conrola las distintas verciones de un programa, pero se puede utilizar para todo lo que va a ir cambiando con el tiempo.

2. ¿Por qué queremos utilizar git?

Ademas de ser el mas popular es por ser open source, y las herramientas de trabajos 

3. ¿Qué es el bash que instala git?
 
 es una herramienta  te permite manipular y gestionar todo el proceso a realizar con el proyecto.

4. Describa los estados (working directory, staging area, repository)
 
 **Working directory:** Es donde trabajamos aquí es donde podemos hacer cualquier cambio y no afectar nuestro repositorio en lo absoluto.
 
 **Staging area:** Una vez que hemos hecho los cambios necesarios, pasamos nuestros archivos al *staging area* .
 
Cuando pasas el código de Working Directory a Stagin Area, cambias el estado del código de modificado a preparado.

**Repository:** Una vez que el código esta confirmado ya esta listo para sincronizarse con el servidor de Git 

5. Describa el flujo para crear un nuevo repositorio git.
 
Colocaremos en la consola de mando (esta es sola una opción),luego de ubicarla en la carpeta donde esta el archivo, el siguiente comando git clone https//gitlab.com/la-direcion/correspondiente

6. Describa el flujo para agregar un archivo simple al repositorio.

cd correspondiente

git add .

git commiit -m "Ejemplo "

git push -u origen master

7. Describa el flujo para cambiar el archivo agregado y guardar los cambios en el repositorio.
 
En la cmd utilizaremos el comando git checkout -- ejemplo.md para cambiar solo el archivo nombrado *ejemplo.md* y no los demas.

Si no utilizamos git reset -- hard para volver al estado del último commit, eliminando de manera permanente todos los cambios 


8. ¿Cómo hago para ignorar un archivo o carpeta?
 
utilizaremos el comando .gitignore: y colocaremos el nombre de lo que queremos ignorar


9. Explique qué es un branch. Dé un pequeño ejemplo de cómo haría uno.
 
 Son espacios o entornos independientes para que se pueda usar y así trabajar sobre un mismo Proyecto sin borrar el conjunto de archivos originales del proyecto, dándonos flexibilidad para desarrollar nuestro proyecto de manera mas organizada.
 
 usariamos el comando git branch ejemplo

10. ¿Qué hago con `git add .`?

Este comando añade al índice cualquier fichero nuevo o que haya sido modificado



11. ¿Cómo cambiamos de un branch a otro?


utilizaremos el comando git chekout preueba.


